# Strategy

### Назначение: 
определяет семейство алгоритмов, инкапсулирует каждый из них и делает их взаимозаменяемыми. Стратегия позволяет изменять алгоритмы независимо от клиентов, которые ими пользуются.
Другими словами: стратегия инкапсулирует определенное поведение с возможностью его подмены.

### Когда использовать стратегию?
* Когда есть несколько схожих классов , которые отличаются поведением. Можно задать один основной класс, а разные варианты поведения вынести в отдельные классы и при необходимости их применять;

* Когда необходимо обеспечить выбор из нескольких вариантов решений, которые можно легко менять в зависимости от условий;

* Когда необходимо менять поведение классов и объектов на стадии выполнения программы;

* Когда класс, применяющий определенную функциональность, ничего не должен знать о ее реализации

### Участники:

* Абстрактный класс Strategy (он может быть заменен интерфейсом), который определяет метод AlgorithmInterface(). 

* Классы ConcreteStrategyA и ConcreteStrategyB, ConcreteStrategyC, которые реализуют Strategy, предоставляя переопределяя метод AlgorithmInterface(). Подобных классов-реализаций может быть множество.

* Класс Context хранит ссылку на объект Strategy и связан с абстрактным классом Strategy отношением агрегации.
